草案違憲 泛民研是否提修訂

草案違憲 泛民研是否提修訂

2.7K
要聞

陳淑莊指在議會內難阻止一地兩檢實施。

【拆局】

港府急於通過一地兩檢的法例，不惜去信逼立法會加快審議進度。面對今年7月暑假休會前僅3個月時間，民主派似乎力挽狂瀾亦無補於事。一地兩檢關注組召集人陳淑莊坦言，在議會內抵抗一地兩檢已有一定困難，暫時只能考慮是否就草案提出修訂。

縱使民主派在一地兩檢的草案委員會盡力抵抗，似乎亦未能喚起外界對一地兩檢問題的關注。建制派亦打算乘勢快刀斬亂麻，草草審議完草案就提交上立法會辯論及表決，以造成既定事實。港府昨亦去信立法會要求加快審議。

陳坦言，民主派在議會內經已「做到盡」，但礙於草案委員會以至立法會大會上，建制派都有人數優勢，若果以不實行一地兩檢為目標，議會內的抗爭就有一定難度，因為未來草案委員會勢配合港府時間表趕工。

現時除了繼續要求政府回應未釐清的問題外，陳表示，正考慮是否要就草案提出修訂，以爭取在草案委員會以至立法會大會上的討論空間，不過她形容這方法亦有一定難度，因草案本身違憲，如何透過修訂將草案變回合憲有極大難度，目前仍考慮是否提出修訂。

■記者呂浩然

相關新聞

內地口岸區無民事訴訟安排

要聞 4小時前

一地兩檢草案陳帆「提醒」下月須完審議 葉劉劃線配合

要聞 4小時前